\section{Слияние похожих кластеров}

\subsection{Общее описание}

При кластеризации кадровой диаграммы могла получиться ситуация, что несколько последовательностей образов одной вершины могли оказаться в разных кластерах, например, если вершина <<мигающая>>, иначе говоря, то появляется на кадровой диаграмме, то исчезает. Цель данного этапа -- объединить кластеры, группирующиеся вокруг одной и той же вершины.

Для выполнения цели надо определиться с условием слияния кластеров. В данном алгоритме кластеры будут сливаться в том случае, если расстояние между их центрами масс не более $ R $, определённого ранее. Центром получившегося кластера будет соответственно его центр масс. Для того чтобы выполнить это слияние, используем алгоритм FOREL с параметром R, после чего объединим все кластеры, оказавшиеся в одном подмножестве.

В итоге, центры элементов получившегося списка $ F\_C $ есть вершины многогранника.

\subsection{Описание алгоритма}

Используем стандартный алгоритм FOREL с параметром R. Получим список кластеров $ F\_C\_2 $, состоящий из элементов списка $ F\_C $. Объединим все элементы $ F\_C $, оказавшиеся в одном кластере.

\subsection{Оценка сложности}

Сложность одной итерации алгоритма FOREL будет $ O(n) $. Слияние кластеров занимает $ O(n) $ времени с учётом пересчитывания центра нового кластера.